---
title: >-
    بخش ۸۳ - خیال من به تماشای آسمان بود است
---
# بخش ۸۳ - خیال من به تماشای آسمان بود است

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>خیال من به تماشای آسمان بود است</p></div>
<div class="m2"><p>بدوش ماه به آغوش کهکشان بود است</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گمان مبر که همین خاکدان نشیمن ماست</p></div>
<div class="m2"><p>که هر ستاره جهان است یا جهان بود است</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>به چشم مور فرومایه آشکار آید</p></div>
<div class="m2"><p>هزار نکته که از چشم ما نهان بود است</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>زمین به پشت خود الوند و بیستون دارد</p></div>
<div class="m2"><p>غبار ماست که بر دوش او گران بود است</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ز داغ لالهٔ خونین پیاله می بینم</p></div>
<div class="m2"><p>که این گسسته نفس صاحب فغان بود است</p></div></div>